<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
 
 <title>Padly Rahman</title>
 <link href="http://padlyrahman.tk/atom.xml" rel="self"/>
 <link href="http://padlyrahman.tk/"/>
 <updated>2012-04-11T03:11:01+07:00</updated>
 <id>http://padlyrahman.tk/</id>
 <author>
   <name>Padly Rahman</name>
   <email>padly.rahman@gmail.com</email>
 </author>

 
 <entry>
   <title>Anatomy of Your Enemy</title>
   <link href="http://padlyrahman.tk//2012/02/28/anatomy-of-your-enemy/"/>
   <updated>2012-02-28T00:00:00+07:00</updated>
   <id>http://padlyrahman.tk//2012/02/28/anatomy-of-your-enemy</id>
   <content type="html">&lt;article id=&quot;post&quot;&gt;
&lt;section class=&quot;container_12 clearfix&quot;&gt;
&lt;h1 class=&quot;lettering&quot; id=&quot;fittext&quot;&gt;Anatomy of Your Enemy&lt;/h1&gt;
&lt;/section&gt;
&lt;section id=&quot;author&quot;&gt;
&lt;div class=&quot;container_12 clearfix&quot;&gt;
&lt;div class=&quot;prefix_3 suffix_3&quot;&gt;
&lt;p class=&quot;author&quot;&gt;&lt;em&gt;lyrics by&lt;/em&gt; &lt;span class=&quot;af&quot;&gt;Anti Flag&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/section&gt;
&lt;section id=&quot;lyrics&quot;&gt;
&lt;div class=&quot;container_12 clearfix&quot;&gt;
&lt;div class=&quot;prefix_2 suffix_2&quot;&gt;
&lt;p&gt;&lt;span class=&quot;ten&quot;&gt;10&lt;/span&gt; easy steps to create an enemy and start a war: Listen closely because we will all see this weapon used in our lives. It can be used on a society of the most ignorant to the most highly educated. We need to see their tactics as a weapon against humanity and not as truth.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;First step:&lt;/strong&gt; create the enemy. Sometimes this will be done for you.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Second step:&lt;/strong&gt; be sure the enemy that you have chosen is nothing like you. Find obvious differences like race, language, religion, dietary habits, fashion. Emphasize that their soldiers are not doing a job, they are heartless murderers who enjoy killing!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Third step:&lt;/strong&gt; Once these differences are established continue to reinforce them with all disseminated information.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Fourth step:&lt;/strong&gt; Have the media broadcast only the ruling party&amp;#8217;s information this can be done through state run media. Remember, in times of conflict all for-profit media repeats the ruling party&amp;#8217;s information. Therefore all for-profit media becomes state-run.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Fifth step:&lt;/strong&gt; show this enemy in actions that seem strange, militant, or different. Always portray the enemy as non-human, evil, a killing machine.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Sixth step:&lt;/strong&gt; Eliminate opposition to the ruling party. Create an &amp;#8220;Us versus Them&amp;#8221; mentality. Leave no room for opinions in between. One that does not support all actions of the ruling party should be considered a traitor.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Seventh step:&lt;/strong&gt; Use nationalistic and/or religious symbols and rhetoric to define all actions. This can be achieved by slogans such as &amp;#8220;freedom loving people versus those who hate freedom.&amp;#8221; This can also be achieved by the use of flags.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Eighth step:&lt;/strong&gt; Align all actions with the dominant deity. It is very effective to use terms like, &amp;#8220;It is god&amp;#8217;s will&amp;#8221; or &amp;#8220;god bless our nation.&amp;#8221;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Ninth step:&lt;/strong&gt; Design propaganda to show that your soldiers have feelings, hopes, families, and loved ones. Make it clear that your soldiers are doing a duty; they do not want or like to kill.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Tenth step:&lt;/strong&gt; Create and atmosphere of fear, and instability and then offer the ruling party as the only solutions to comfort the public&amp;#8217;s fears. Remembering the fear of the unknown is always the strongest fear.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/section&gt;
&lt;section id=&quot;closed&quot;&gt;
&lt;div class=&quot;container_12 clearfix&quot;&gt;
&lt;div class=&quot;prefix_2 suffix_2&quot;&gt;
&lt;h2&gt;fin&amp;#8230;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Ini adalah salah satu lagu favoritku dari band funk anti flag sewaktu masa remaja dulu, dirilis tahun 2002 dalam album &lt;em&gt;Mobilize&lt;/em&gt;, dan sampai sekarang masih tersimpan dengan baik. Terkadang juga aku putar ulang untuk sekedar nostalgia dan sebagai pembakar semangat perlawanan kepada rezim korup.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dalam &lt;em&gt;lyrics&lt;/em&gt; lagu ini, sangat jelas tergambarkan bagaimana para kaum &lt;em&gt;borjuis&lt;/em&gt; melakukan trik kotor agar dapat meraih keuntungan, sementara kita secara sadar maupun tidak, terhanyut masuk dalam permainan yang mereka gulirkan.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Butir-butir &lt;em&gt;lyrics&lt;/em&gt; ini juga nyaris sama dengan apa yang ada pada 24 &lt;em&gt;protocol&lt;/em&gt; yang digulirkan oleh musuh-musuh kemanusiaan. Jadi aku rasa tidak ada alasan lagi bagi kita untuk menolak adanya sebuah konspirasi jahat dalam setiap detak jantung kita.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Apa yang harus kita lakukan?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Gunakan mata, telinga, dan hati. Jangan kita berlaku seperti kata Sekarmadji Maridjan Kartosuwirjo yang mengutip dari ayat Quran&amp;#8230; &amp;#8220;Mempunyai mata tidak melihat, mempunyai telinga tidak mendengar, dan mempunyai hati tidak memahami&amp;#8221;.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/section&gt;
&lt;/article&gt;</content>
 </entry>
 
 <entry>
   <title>X - Quote</title>
   <link href="http://padlyrahman.tk//2012/01/11/x-quote/"/>
   <updated>2012-01-11T00:00:00+07:00</updated>
   <id>http://padlyrahman.tk//2012/01/11/x-quote</id>
   <content type="html">&lt;h1&gt;X &amp;#8211; Quote&lt;/h1&gt;
&lt;div class=&quot;grid_3&quot;&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img src=&quot;/images/oq.png&quot; title=&quot;openquote&quot; alt=&quot;openquote&quot; /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class=&quot;grid_9&quot;&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;America needs to understand Islam, because this is the one religion that erases from its society the race problem. Throughout my travels in the Muslim world, I have met, talked to, and even eaten with people who in America would have been considered white, but the white attitude was removed from their minds by the religion of Islam. I have never before seen sincere and true brotherhood practiced by all together, irrespective of their color.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;~Malcolm X&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p class=&quot;update&quot;&gt;Perbedaan warna kulit, ras, dan bangsa, tidak akan menyebabkan keutamaan seseorang atas orang lainnya. Dalam pandangan al-Qur’an, perbedaan bahasa dan warna kulit merupakan salah satu ayat-ayat dan tanda-tanda kebesaran Tuhan. Perbedaan ini merupakan media untuk mengenal satu dengan yang lainnya. Apabila seluruh manusia satu bentuk, satu warna dan memiliki satu corak, tinggi dan berat, maka kehidupan manusia ini akan berujung pada chaos dan anarki.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;</content>
 </entry>
 
 <entry>
   <title>Satanic Finance --True Conspiracy--</title>
   <link href="http://padlyrahman.tk//2011/12/30/satanic-finance/"/>
   <updated>2011-12-30T00:00:00+07:00</updated>
   <id>http://padlyrahman.tk//2011/12/30/satanic-finance</id>
   <content type="html">&lt;div class=&quot;grid_8 push_4 clearfix&quot;&gt;
&lt;h1 class=&quot;lettering&quot; id=&quot;fittext&quot;&gt;Satanic Finance &lt;del&gt;-True Conspiracy&lt;/del&gt;-&lt;/h1&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class=&quot;grid_12 paragraf1 clearfix&quot;&gt;
        &lt;div style=&quot;float: left; clear: left; width: 11%; height: 60px&quot;&gt;&lt;/div&gt;
        &lt;div style=&quot;float: left; clear: left; width: 14%; height: 30px&quot;&gt;&lt;/div&gt;
        &lt;div style=&quot;float: left; clear: left; width: 9%; height: 30px&quot;&gt;&lt;/div&gt;
        &lt;div style=&quot;float: left; clear: left; width: 9%; height: 30px&quot;&gt;&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;Apa yang menyebabkan negara-negara berkembang yang sebetulnya sangat kaya akan sumber daya alam, namun ternyata hidup miskin? Kelaparan dan di lilit utang yang seakan-akan tak mungkin terbayar? Apakah semua itu merupakan kebetulan?&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class=&quot;grid_6 alpha&quot;&gt;
&lt;p&gt;Pertanyaan itu mungkin pernah terlintas dipikiran kita, pertanyaan yang sangat penting untuk mendapat jawaban secepatnya demi perbaikan Bangsa yang besar ini, Bangsa yang kekayaan alamnya tergadaikan kepada korporasi asing yang berselingkuh dengan kekuasaan, Bangsa yang setiap tahunnya berperang melawan inflasi, dan sisi lain dia &amp;#8212; bangsa ini &amp;#8212; juga menanggung utang yang semestinya tidak perlu.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sebuah buku ekonomi karangan mantan &lt;span class=&quot;caps&quot;&gt;CEO&lt;/span&gt; Bank Mu&amp;#8217;amalat, Bapak A. Riawan Amin mengupas tuntas konspirasi ini. Buku ini bercerita banyak tentang kebusukan-kebusukan sistem cacat kapitalis yang dalam prakteknya bersandarkan pada tiga pilar, yaitu: &lt;em&gt;Flat Money&lt;/em&gt;, &lt;em&gt;fractional reserve requirement&lt;/em&gt;, dan &lt;em&gt;interest&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Melalui tiga pilar tersebut-lah gonjang ganjing ekonomi akan terus terjadi, korban demi korban akan terus berjatuhan. Sementara dewa penolong palsu berdatangan dengan membawa segepok uang dengan tentu saja imbalan &lt;em&gt;diskonto&lt;/em&gt; (suku bunga) yang mereka tetapkan.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Berikut sekilas cara kerja ketiga pilar tersebut&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;Flat money&lt;/em&gt; adalah uang kertas bernilai &amp;#8212; persisnya dianggap bernilai &amp;#8212; hanya karena diberi cetakan angka oleh &lt;em&gt;otoritas moneter&lt;/em&gt; yang menerbitkannya. Uang kertas sama sekali tidak dijamin oleh emas dan perak. Uang kertas hanya lembaran kertas biasa, tak berbeda dengan kertas cetakan lainnya. Jika dicetak melebihi jumlah barang dan jasa yang bisa diproduksi maka&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class=&quot;grid_6 omega clearfix&quot;&gt;
&lt;p&gt;terjadilah inflasi. Melalui &lt;em&gt;flat money&lt;/em&gt; pula kolonialisasi &lt;em&gt;modern&lt;/em&gt; dijalankan.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Contohnya &lt;em&gt;Dollar&lt;/em&gt;, bagaimana AS bisa dengan mudah menjajah dunia hanya dengan melalui penerapan sistem uang kertas, yang memungkinkan AS mempermainkan nilai mata uang negara-negara ketiga yang bersandar kepadanya.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fractional reserve requirement&lt;/em&gt; (&lt;span class=&quot;caps&quot;&gt;FRR&lt;/span&gt;) &amp;#8211; kebijakan yang menempatkan bank sebagai pihak yang leluasa mengucurkan pinjaman (kredit) kepada deposan. Disini, bank &amp;#8212; termasuk bank sentral &amp;#8212; ikut mencetak flat money lalu menggandakannya. Pilar kedua ini bertemali dengan pilar ketiga;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;Interest&lt;/em&gt; (bunga) &amp;#8212; praktik lumrah berikutnya dalam perbankan.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Bank memungut bunga karena beberapa alasan: biaya servis atas transaksi pinjaman (utang) atau kompensasi mendapatkan hasil &lt;em&gt;produktif&lt;/em&gt; bila uang tersebut di investasikan dalam bentuk lain.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Apapun alasannya, Taurat, Injil dan Al Quran melarang memungut bunga, karena hal itu termasuk praktek riba. Seluruh kitab agama langit sepakat, mengambil riba (bunga) menyebabkan berbagai kerusakan. Bunga mendorong persaingan diantara para pemain ekonomi. Bunga memposisikan kesejahteraan pada segelintir minoritas dengan menarik pajak kepada kaum mayoritas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Jadi bagaimana&amp;#8230;? Orang pintar tahu jawabannya. :P&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;</content>
 </entry>
 
 <entry>
   <title>Nuclear for Peace</title>
   <link href="http://padlyrahman.tk//2011/12/26/nuclear-for-peace/"/>
   <updated>2011-12-26T00:00:00+07:00</updated>
   <id>http://padlyrahman.tk//2011/12/26/nuclear-for-peace</id>
   <content type="html">&lt;h1&gt;Nuclear for Peace&lt;/h1&gt;
&lt;div class=&quot;grid_8 push_4&quot;&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&amp;ldquo; We believe that atomic energy is a blessing given by God&amp;#8230; It&amp;#8217;s an opportunity. It is a clean energy. It is a healthy energy. &amp;rdquo;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p class=&quot;author&quot;&gt;~ Mahmoud Ahmadinejad&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;</content>
 </entry>
 
 <entry>
   <title>Don't Spoil His Future</title>
   <link href="http://padlyrahman.tk//2011/12/17/dont-spoil-his-future/"/>
   <updated>2011-12-17T00:00:00+07:00</updated>
   <id>http://padlyrahman.tk//2011/12/17/dont-spoil-his-future</id>
   <content type="html">&lt;h1&gt;Don&amp;#8217;t Spoil His Future&lt;/h1&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img src=&quot;/images/child.png&quot; title=&quot;child&quot; alt=&quot;child&quot; /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;p class=&quot;grid_6  dont&quot;&gt;Don&amp;#8217;t&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;prefix_6a spoil&quot;&gt;Spoil&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;grid_6 his&quot;&gt;His&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;prefix_6a future&quot;&gt;Future&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;prefix_6a abolish&quot;&gt;abolish child labor &lt;sup&gt;{ by power to the poster }&lt;/sup&gt;&lt;/p&gt;</content>
 </entry>
 
 <entry>
   <title>Tribute to Slank</title>
   <link href="http://padlyrahman.tk//2011/12/13/tribute-to-slank/"/>
   <updated>2011-12-13T00:00:00+07:00</updated>
   <id>http://padlyrahman.tk//2011/12/13/tribute-to-slank</id>
   <content type="html">&lt;h1 class=&quot;lettering&quot; id=&quot;fittext&quot;&gt;Tribute to Slank&lt;/h1&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img src=&quot;/images/slank.jpg&quot; title=&quot;slank&quot; alt=&quot;slank&quot; /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;div class='grid_6 alpha'&gt;
&lt;p style=&quot;color:#fbed0c; font-size: 120%; line-height: 1.3;&quot;&gt;&lt;em&gt;&amp;ldquo;Memang &amp;#8230;kantongku memang kering &amp;#8230;Jangan menghina yang penting bukannya maling &amp;#8230;Memang &amp;#8230;jaketku memang kotor &amp;#8230;Jangan menghina yang penting bukan koruptor&amp;rdquo;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Itulah sepenggal lirik lagu &amp;ldquo;Memang&amp;rdquo; milik Slank di awal kemunculannya di dunia musik nasional &amp;#8212; sekitar awal tahun 90-an &amp;#8212; . Yang membuat ku suka dengan band ini, mereka begitu getol menyindir para pejabat bajingan yang tidak punya rasa tanggung jawab dan harga diri, pejabat yang hanya memandang jabatan sebagai alat untuk menggemukkan kekayaan pribadi, pejabat yang hanya memuaskan nafsu badani.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Tapi! Bisakah penyakit korupsi yang sudah meng-urat akar ini dimusnahkan hanya dengan &lt;em&gt;satire&lt;/em&gt;, &lt;em&gt;sarkasme&lt;/em&gt;, dan hukum warisan penjajah?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kita &lt;em&gt;flashback&lt;/em&gt; kebelakang.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sebelum Slank, banyak kalangan baik dari musisi, sastrawan, ulama, dll, yang juga menyinggung masalah korupsi, tapi itu&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class='grid_6 omega clearfix'&gt;
&lt;p&gt;semua hanya bagaikan debu yang hilang ditiup angin, itu semua hanya bagaikan suara yang membentur tembok. Tak ada efeknya sedikitpun. Apa yang salah? Sistem? &lt;em&gt;That&amp;#8217;s it!&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Bagaimana merubah sistem? Revolusi! Ya! Itulah jawaban satu-satunya untuk mengikis habis budaya korupsi di negeri ini. Sebuah revolusi Islam, sebuah revolusi yang didasari dengan ketaqwaan.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Banyak orang begitu fobia terhadap kata &amp;ldquo;revolusi&amp;rdquo;, Karena dia &amp;#8212; menurut pemikiran orang ramai &amp;#8212; akan memakan banyak korban. Tapi ingatkah mereka? Sewaktu kita memperjuangkan kemerdekaan, kita juga berkorban keringat, harta, darah dan nyawa untuk mencapai tujuan tersebut? Ya! Itulah arti dari sebuah perjuangan untuk kehidupan yang mulia, kehidupan yang bertanggung jawab, baik kepada bangsa dan negara maupun terhadap tuntutan langit.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dan menurutku Slank dengan bimbingan para ulama zuhud bisa menggerakkan para slankers untuk itu. Demi kebaikan, lebih baik jadi provokator daripada jadi koruptor!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Salam Slankers! Salam Revolusi!&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;</content>
 </entry>
 
 <entry>
   <title>Distorsi Realitas Dalam Kebijakan Anti Subsidi</title>
   <link href="http://padlyrahman.tk//2011/12/12/distorsi-realitas-dalam-kebijakan-anti-subsidi/"/>
   <updated>2011-12-12T00:00:00+07:00</updated>
   <id>http://padlyrahman.tk//2011/12/12/distorsi-realitas-dalam-kebijakan-anti-subsidi</id>
   <content type="html">&lt;h1 id=&quot;fittext&quot;&gt;Distorsi Realitas Dalam Kebijakan Anti Subsidi&lt;/h1&gt;
&lt;div class=&quot;grid_6 alpha&quot;&gt;
&lt;p&gt;Dari hari ke hari, distorsi kian menjadi. Distorsi atas realitas hakiki. Penafian atas kesejatian yang tak terbantahkan. Alam tak lagi ditafsirkan oleh kedirian manusiawi. Semata dikategori sebagai benda mati tak berarti. Diidentifikasi dan dieksplorasi tanpa henti. Tak tersirat mereka dilirik sebagai makhluk penghidup penuh belas kasih. Kekerasan hati mematahkan visi atas keagungan sang mentari yang memberi energi.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kedangkalan pikiran mengabaikan atas kemurahan udara, air, tanah, api dan segenap isi perut bumi atas umat manusia. Betapa Tuhan yang menjadi sentrum atas kemurahan itu, memberi dan memelihara kita tanpa pilih kasih. Begitu luas kebaikannya, tanpa kenal istilah klasifikasi dan efisiensi. Karena energi adalah hak mutlak Tuhan demi segenap Ummat Manusia. Semuanya mendapatkan Subsidi Energi berkeadilan demi melanjutkan kehidupan.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pikiran-pikiran sesat dan menyesatkan demikian dominan. Jadilah energi dimiliki oleh para tiran. Kedaulatan Tuhan tak diperhitungkan. Kebutuhan universalitas rakyat pun diobjektivikasikan sebagai pasar demi mengeruk keuntungan. Energi adalah komoditas ekonomi yang dikelola menurut mitos efisiensi dan profitabilitas. Padahal semuanya hanya mantra tak bermakna. Semata slogan pembias motif keserakahan.&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img src=&quot;/images/subsidi_bbm.jpg&quot; title=&quot;subsidi&quot; alt=&quot;subsidi&quot; /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class=&quot;grid_6 omega clearfix&quot;&gt;
&lt;p&gt;Hanya topeng penutup keangkuhan. Hanya alasan atas myopic-nya intelektualisme yang berselingkuh dengan kekuasaan. Intelektualisme yang mengabaikan interpretasi spiritual. Intelektualisme yang mendistorsi realitas hakiki.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Maka Subsidi pun diharamkan seraya mengibarkan Panji Keadilan semu. Tanpa mengindahkan beban hidup rakyatnya yang kian berat. Tanpa memperhitungkan pendekatan produktivitasnya secara keseluruhan. Kaya maupun miskin, mukmin maupun kafir, ahli sajadah maupun haram jadah berhak atas energi, sebagai anugerah ilahi. Sebagaimana kita semua menikamati matahari &amp;amp; udara. Energi bukanlah milik exxon, pertamina, shell, dan siapapun juga. Semua milik Tuhan bagi kemanfaatan ummat manusia. dan hak guna pakainya adalah milik rakyat yang menempatinya. Milik rakyat Indonesia, dan kita semua berhak menikmatinya secara berkeadilan.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sungguh aneh, perhitungan besaran subsidi bukan dihitung atas biaya produksi dalam eksplorasinya melainkan berdasarkan kesejajaranya dengan harga internasional. Lebih aneh pula, karena subsidi energi yang sesungguhnya dapat mendorong produktivitas nasional secara keseluruhan malah dipersalahkan. Tidakkah ketika industri menikmati harga energi yang murah, akan dapat meningkatkan daya kompetitif produknya sekaligus meningkatkan upah buruhnya? Lantas Negara pun dapat menikmati pajak atas keuntungan perusahaanya. Tidakkah ketika energi murah, mobilitas ekonomi rakyat akan tergerakan? Harga-harga menjadi terjangkau &amp;amp; daya beli masyarakat pun meningkat.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Entahlah mungkin Aku terlalu bodoh, untuk memahami semuanya. Kepada rakyat Indonesia selamat menikmati kemiskinan dan penjajahan gaya baru yang niscaya meluluhkan martabat, harga diri, dan purwadaksi bangsa ini. Kepada Kaum tiran yang berselingkuh dengan korporasi asing, selamat menikmati ejakulasi. Jikalah sudah titi mangsanya, maka semua akan hancur menjadi debu, dan kalian akan merasakan pembalasan alam yang lebih pedih. Pembalasan atas pengkhianatan terhadap Tuhan, alam dan rakyat semesta.&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;author&quot;&gt;Oleh: Dedi Suryadi&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;</content>
 </entry>
 
 
</feed>
